\documentclass[a4paper,twoside,12pt,ngerman]{article}

\usepackage{tabularx}
\usepackage[table]{xcolor}
\usepackage[left=15mm, right=25mm, top=2.7cm, bottom=2.5cm]{geometry}
\usepackage{babel}
\usepackage{fontspec}
\usepackage{scrlayer}
\usepackage{parskip}
\usepackage{graphicx}
\usepackage{wrapfig}
\usepackage{units}
\usepackage{amsmath}
\usepackage{sectsty}
\usepackage{emptypage}
\usepackage[colorlinks=true,linkcolor=black,citecolor=black,urlcolor=black]{hyperref}
\usepackage{caption}
\usepackage{subcaption}
\usepackage[activate=true,tracking=true]{microtype}
\usepackage[titles]{tocloft}
\usepackage[textsize=small,colorinlistoftodos]{todonotes}
\usepackage{biblatex}
\usepackage{hologo}
\usepackage{varioref}

% font settings
\directlua{
  fonts.handlers.otf.addfeature{
    name = "liga",
    type = "ligature",
    data = {
      ['fi'] = { "f", "i" },
      ['fl'] = { "f", "l" },
    },
  }
}
\setmainfont{Delicious}
\setmonofont{Monofur}

% Captions
\captionsetup[figure]{justification=centerlast,font={normalsize,it}}
\captionsetup[subfigure]{labelformat=empty,labelsep=colon,justification=centerlast,font={normalsize,it}}

% varioref
\labelformat{figure}{Abbildung~#1}

% footnote: some more room between text and footnote
\addtolength{\skip\footins}{2pc plus 5pt}

% Farben
\definecolor{tableRow1}{RGB}{77, 156, 164}
\definecolor{tableRowHead}{RGB}{255, 126, 119}
\definecolor{primary}{RGB}{1, 74, 81}

\sectionfont{\color{primary}}
\subsectionfont{\color{primary}}

% for wrapfigure
\setlength{\columnsep}{2\columnsep}%

% sections ohne Nummer!
% Besser als \section*, da so die section ins toc kommt!
\setcounter{secnumdepth}{0}

% tocloft - Inhaltsverzeichnis formatieren
\addtocontents{toc}{\cftpagenumbersoff{section}}
\addtocontents{toc}{\cftpagenumbersoff{subsection}}
\addtocontents{toc}{\cftpagenumbersoff{subsubsection}}
\renewcommand{\cftsecfont}{}

% Standardseiten
\DeclareNewLayer[oddpage,
  align=tr,
  hoffset=\dimexpr\paperwidth-20mm\relax,
  voffset=6.3mm,
  width=16.3mm,
  height=20mm,
  contents={%
    \includegraphics[height=20mm]{Bilder/logo.pdf}
  }]{RWLogo}
\DeclareNewLayer[oddpage,
  align=tr,
  hoffset=\dimexpr\paperwidth-32mm\relax,
  voffset=10mm,
  width=40mm,
  height=20mm,
  contents={%
    \fontspec{Delicious-Roman}[] Rodgauer Workshop
  }]{RWText}
  \DeclareNewLayer[oddpage,
    align=tl,
    hoffset=15mm,
    voffset=\dimexpr\paperheight-15mm\relax,
    width=70mm,
    height=10mm,
    contents={%
      {\fontspec{Delicious-Roman}[]
  \scriptsize https://www.rodgauer-workshop.de}
    }]{RWurl}
\DeclareNewLayer[evenpage,
  align=tl,
  hoffset=10mm,
  voffset=7mm,
  width=16.3mm,
  height=20mm,
  contents={%
    \includegraphics[height=16mm]{Bilder/stern8mono.pdf}
  }]{RWkite}
\DeclareNewLayer[evenpage,
  align=tl,
  hoffset=25mm,
  voffset=10mm,
  width=40mm,
  height=15mm,
  contents={%
    \fontspec{Delicious-Roman}[] Faltstern
  }]{RWname}
\DeclareNewLayer[evenpage,
  align=tr,
  hoffset=\dimexpr\paperwidth-15mm\relax,
  voffset=\dimexpr\paperheight-15mm\relax,
  width=70mm,
  height=10mm,
  contents={%
    {\fontspec{Delicious-Roman}[]
\scriptsize\hfill Faltstern-Workshop, März \& April 2018}
  }]{RWdate}

% Titelseite
\DeclareNewLayer[background,oddpage,
  align=tl,
  hoffset=19mm,
  voffset=0mm,
  width=56mm,
  height=304mm,
  contents={%
    \includegraphics[width=56mm,height=297mm]{Bilder/vertical_big.jpg}
  }]{RWtitleBar}
\DeclareNewLayer[background,oddpage,
  align=tl,
  hoffset=81mm,
  voffset=261mm,
  width=14mm,
  height=18mm,
  contents={%
    \includegraphics[width=14mm]{Bilder/logo_bw.pdf}
  }]{RWtitleLogo}
\DeclareNewLayer[foreground,oddpage,
  align=tl,
  hoffset=5mm,
  voffset=23mm,
  width=84mm,
  height=100mm,
  contents={%
    \includegraphics[width=84mm]{Bilder/sterne.pdf}
  }]{RWkiteLogo}
\makeatletter
\DeclareNewLayer[foreground,oddpage,
  align=tl,
  hoffset=81mm,
  voffset=44mm,
  width=115mm,
  height=60mm,
  contents={%
    {\huge\@title\\}

    {\large\@date}
  }]{RWtitle}
\DeclareNewLayer[foreground,oddpage,
  align=tl,
  hoffset=81mm,
  voffset=212mm,
  width=100mm,
  height=15mm,
  contents={%
    {\huge Materialsammlung}
  }]{RWsammlung}
\DeclareNewLayer[foreground,oddpage,
  align=tl,
  hoffset=97.3mm,
  voffset=262.5mm,
  width=100mm,
  height=30mm,
  contents={%
    {\@author}
  }]{RWauthor}
\makeatother

% chapter pager
\newcommand{\RWChapterTitle}{Chapter Title}
\newcommand{\RWChapterSubtitle}{Subtitle of the chapter}
\newcommand{\RWChapter}[2]{\renewcommand{\RWChapterTitle}{#1}\renewcommand{\RWChapterSubtitle}{#2}}
\DeclareNewLayer[background,oddpage,
  align=tl,
  hoffset=0mm,
  voffset=55mm,
  width=170mm,
  height=30mm,
  contents={%
    \includegraphics[width=\layerwidth,height=\layerheight]{Bilder/horizontal_big.jpg}
  }]{RWchapterBar}
\DeclareNewLayer[foreground,oddpage,
  clone=RWchapterBar,
  addhoffset=15mm,
  addwidth=-25mm,
  contents={%
    \vfill
    \begin{flushright}
      \huge\RWChapterTitle\\[10pt]
      \large\RWChapterSubtitle
    \end{flushright}
    \vfill
  }]{RWchapterTitle}

\DeclareNewPageStyleByLayers{RodgauerWorkshop}{RWLogo,RWText,RWurl,RWkite,RWname,RWdate}
\DeclareNewPageStyleByLayers{RWTitlePage}{RWtitleBar,RWtitle,RWauthor,RWsammlung,RWtitleLogo,RWkiteLogo}
\DeclareNewPageStyleByLayers{RWChapterPage}{RWchapterBar,RWchapterTitle}

% for todonotes
\setlength{\marginparwidth}{2cm}

% bibliography
\setlength{\bibitemsep}{1em}
\renewcommand*{\newunitpunct}{\addcomma\space}
